# Их Cloudwall


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Cloudflare-г зогсоох


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “Их Cloudwall” нь АНУ-ын компани болох Cloudflare Inc юм.Энэ нь CDN (агуулга хүргэх сүлжээ) үйлчилгээ, DDoS-ийг бууруулах, интернетийн аюулгүй байдал, тархсан DNS (домэйн нэрийн сервер) үйлчилгээ үзүүлдэг.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare бол дэлхийн хамгийн том MITM прокси юм (урвуу прокси).Cloudflare нь CDN зах зээлийн 80 гаруй хувийг эзэмшдэг бөгөөд үүлний хэрэглэгчдийн тоо өдөр бүр нэмэгдсээр байна.Тэд сүлжээгээ 100 гаруй оронд өргөжүүлжээ.Cloudflare нь Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia хосолсноос илүү их вэб траффик хийдэг.Cloudflare нь үнэгүй төлөвлөгөө санал болгодог бөгөөд олон хүмүүс өөрсдийн серверүүдээ зөв тохируулахын оронд үүнийг ашиглаж байна.Тэд тав тухтай байдлаас болж хувийн нууцаа арилжаалжээ.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare нь хилийн эргүүлийн төлөөлөгч шиг ажилладаг таны вэбсайт хооронд сууж байна.Та сонгосон чиглэл рүүгээ холбогдох боломжгүй байна.Та Cloudflare-тай холбогдож байгаа бөгөөд таны бүх мэдээллийг шифрлэж, нислэгийн үеэр хүлээлгэн өгч байна. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Гарал үүслийн вэбсайтын админ нь Cloudflare-т агентлагт өөрсдийн "вэб өмч" -д хэн хандах, "хязгаарлагдсан бүс" -ийг тодорхойлохыг зөвшөөрсөн.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Зөв зургийг хараарай.Cloudflare зөвхөн муу залуусыг блоклодог гэж та бодох болно.Cloudflare үргэлж онлайн байна гэж бодох болно (хэзээ ч бүү бууж бай).Хууль ёсны bots болон мөлхөгч нь таны вэбсайтыг индексжүүлж чадна гэж бодож байх болно.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Гэхдээ эдгээр нь огт үнэн биш юм.Cloudflare нь гэм зэмгүй хүмүүсийг ямар ч шалтгаангүйгээр хааж байна.Cloudflare доошоо бууж болно.Cloudflare нь хууль ёсны ботуудыг хаах болно.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Аливаа хостинг үйлчилгээтэй адил Cloudflare нь төгс төгөлдөр биш юм.Гар утасны сервер сайн ажиллаж байсан ч гэсэн та энэ дэлгэцийг харах болно.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Та үнэхээр Cloudflare 100% ажлын цагтай гэж бодож байна уу?Cloudflare хэдэн удаа доош бууж байгааг та мэдэхгүй байна.Хэрэв Cloudflare доошоо буувал таны үйлчлүүлэгч таны вэбсайтад хандах боломжгүй байна. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Үүнийг олон хүмүүсийн вэб контентыг (тухайлбал эх газрын Хятад дахь хүмүүс ба гадаа байгаа хүмүүс) үзэхээс шүүлтүүр хийдэг харьцуулсан ажлыг Хятадын Их Галт хана гэж нэрлэдэг.Үүний зэрэгцээ эрс өөр өөр вэбсайтыг үзэхэд өртөөгүй хүмүүст "танкчин" дүр төрх, "Тяньаньмэний талбай дахь эсэргүүцлийн жагсаал" зэрэг цензургүй вэбийг оруулсан байна. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare асар их хүч чадалтай.Нэг ёсондоо тэд эцсийн хэрэглэгч юу харж байгааг хянадаг.Cloudflare-ийн улмаас та вэбсайтыг үзэхээс урьдчилан сэргийлж байна. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare-ийг цензурд ашиглаж болно. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Хэрэв та цөөн тооны вэб хөтөч ашигладаг бол Cloudflare нь үүнийг bot гэж боддог (олон хүн ашигладаггүй тул) cloudflared вэбсайтыг үзэх боломжгүй. | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Та энэ Javascript-г идэвхжүүлэлгүйгээр энэ хөтчийн "хөтчийн шалгалтыг" дамжуулж чадахгүй.Энэ бол таны үнэ цэнэтэй амьдралын таван (ба түүнээс дээш) секундын үр ашиг юм. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare нь Google, Yandex, Yacy, API клиентүүд зэрэг хууль ёсны робот / мөлхөгчдийг автоматаар блоклодог.Cloudflare нь "bydd cloudlare" нийгэмлэгийг хууль ёсны судалгааны бооцоог таслах зорилготойгоор идэвхтэй ажиглаж байна. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare нь ижил төстэй интернет холболттой олон хүмүүсийн арын вэбсайтууд руу нэвтрэхээс урьдчилан сэргийлдэг (жишээлбэл, тэд 7+ давхаргын ард байж болно эсвэл ижил IP, жишээ нь олон нийтийн Wifi), олон зураг CAPTCHA-г шийдэхгүй л бол.Зарим тохиолдолд энэ нь Google-ийг сэтгэл ханамжтай болгохын тулд 10-15 минутын хугацаа шаардагдана. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020 онд Cloudflare нь Google-ийн Recaptcha-аас hCaptcha-руу шилжсэн тул Google нь үүнийг ашиглахыг хүсч байна.Cloudflare нь таны хувийн нууцад санаа тавьдаг гэж хэлсэн ("энэ нь нууцлалын асуудлыг шийдвэрлэхэд тусалдаг"), гэхдээ энэ нь худлаа юм.Энэ бол мөнгөний тухай юм."HCaptcha нь вэбсайтуудад энэ эрэлт хэрэгцээнд нийцсэн мөнгө олох боломжийг олгодог. | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Хэрэглэгчийн үүднээс харахад энэ нь тийм ч их өөрчлөгддөггүй. Та үүнийг шийдэх гэж байна. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Олон хүмүүс, програм хангамжуудыг өдөр бүр Cloudflare хаах болсон. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare нь дэлхий даяар олон хүнийг бухимдуулдаг.Жагсаалтыг сайтар судалж, Cloudflare-г сайт дээрээ байршуулах нь хэрэглэгчийн туршлагад тохирсон эсэх талаар бодож үзээрэй. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Хүссэн зүйлээ хийж чадахгүй бол интернетийн зорилго юу вэ?Таны вебсайтад зочилсон ихэнх хүмүүс вэб хуудсыг ачаалах боломжгүй тохиолдолд л өөр хуудаснуудыг хайж олох болно.Та ямар ч зочдыг идэвхтэй хаахгүй байж магадгүй, гэхдээ Cloudflare-ийн үндсэн галт хана нь олон хүнийг блоклоход хангалттай хатуу юм. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Javascript, Cookies ашиглахгүйгээр captcha-г шийдэх арга байхгүй.Cloudflare таныг ашиглан таныг танихад гарын үсгээ зурахад ашигладаг.Cloudflare таныг сайтаа үргэлжлүүлэн үзэх боломжтой эсэхээ шийдэхийн тулд таны хэн болохыг мэдэх шаардлагатай. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Tor хэрэглэгчид болон VPN хэрэглэгчид ч Cloudflare-ийн хохирогч юм.Эдгээр шийдлийг хоёулаа улс / корпораци / сүлжээний бодлогын улмаас үнэ төлбөргүй интернет ашиглах боломжгүй эсвэл хувийн нууцаа хамгаалахын тулд нэмэлт давхарга нэмж өгөхийг хүсч буй олон хүмүүс ашиглаж байна.Cloudflare нь эдгээр хүмүүст ичгүүргүйгээр дайрч, прокси шийдлийг нь унтрааж байна. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Хэрэв та өнөөг хүртэл Tor-ийг туршиж үзээгүй бол Tor Browser татаж аваад дуртай вэбсайтуудаа үзэхийг зөвлөж байна.Бид таныг банкныхаа вэб сайт эсвэл засгийн газрын вэб хуудас руу нэвтрэхгүй байхыг зөвлөж байна эсвэл тэд таны дансыг дарцаглах болно. Эдгээр вэбсайтуудад VPN ашиглана уу. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Та "Тор бол хууль бус! Тор хэрэглэгчид гэмт хэрэгтнүүд юм! Тор муу байна! ". Үгүй.Торыг хар сүлжээ, худалдааны буу, мансууруулах бодис, эсвэл хүүхдийн порно үзэхэд ашиглаж болно гэж та телевизээс мэдэж байсан байх.Дээрх мэдэгдэл нь үнэндээ та ийм зүйлийг худалдаж авах боломжтой олон зах зээлийн вэбсайт байдаг гэсэн үнэн боловч эдгээр сайтууд нь ихэвчлэн netnet дээр гарч ирдэг.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Торыг АНУ-ын арми боловсруулдаг байсан бол одоо Tor-ийг Tor төсөл боловсруулдаг.Таны ашигладаг ирээдүйн найз нөхөддөө Tor-ийг ашигладаг олон хүмүүс, байгууллагууд байдаг.Тиймээс, хэрэв та вэбсайт дээрээ Cloudflare ашиглаж байгаа бол жинхэнэ хүмүүсийг хориглож байна.Та боломжит нөхөрлөл, бизнесийн хэлэлцээрийг алдах болно. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Тэдний DNS үйлчилгээ болох 1.1.1.1 нь Cloudflare, localhost IP гэх мэт "127.0.0.x" гэх хуурамч IP хаягийг буцааж өгөх, эсвэл юу ч буцаахгүйгээр вэбсайтаар зочлохыг шүүж байна. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS нь хуурамч DNS хариултаас болж онлайн програмыг ухаалаг гар утасны програмаас компьютерийн тоглоом хүртэл эвддэг.Cloudflare DNS нь зарим банкны вэбсайтуудыг асуухгүй байна. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Та магадгүй эндээс<br>Би Tor эсвэл VPN ашигладаггүй тул би яагаад санаа тавих ёстой вэ?<br>Би Cloudflare маркетингт итгэдэг, яагаад надад анхаарал хандуулах ёстой<br>Миний вэбсайт бол https. Би яагаад анхаарал тавих ёстой вэ? | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Хэрэв та Cloudflare ашигладаг вэбсайт руу зочловол та зөвхөн өөрийнхөө мэдээллийг вэбсайт эзэмшигчдэд төдийгүй Cloudflare-тай хуваалцдаг.Урвуу прокси хэрхэн ажилладаг вэ. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS траффикийг тайлахгүйгээр дүн шинжилгээ хийх боломжгүй юм. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare нь нууц үг гэх мэт таны бүх мэдээллийг мэддэг. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed нь хэзээ ч тохиолдож болно. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare-ийн https хэзээ ч төгсгөлгүй юм. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Та үнэхээр өөрийнхөө мэдээллийг Cloudflare, мөн 3 үсэгтэй агентлагтай хуваалцахыг хүсч байна уу? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Интернет хэрэглэгчийн онлайн профайл нь засгийн газар болон томоохон технологийн компаниуд худалдаж авахыг хүсч буй "бүтээгдэхүүн" юм. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Энэ талаар АНУ-ын Дотоодын аюулгүй байдлын алба мэдэгдэв:<br><br>Танд байгаа мэдээлэл хэр үнэ цэнэтэй вэ гэсэн ойлголт байна уу? Та эдгээр мэдээллийг зарах ямар нэгэн арга байна уу?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare нь мөн "Cloudflare Warp" хэмээх ҮНЭГҮЙ VPN үйлчилгээг санал болгодог.Хэрэв та үүнийг ашигладаг бол таны бүх ухаалаг гар утас (эсвэл таны компьютер) холболтууд Cloudflare серверүүд рүү илгээгддэг.Cloudflare нь та аль вэбсайтыг уншсан, ямар сэтгэгдэл үлдээсэн, хэнтэй ярьсан гэх мэтийг мэдэж чадна.Та Cloudflare-д өөрийн бүх мэдээллийг сайн дураараа өгч байна.Хэрэв та "чи тоглож байгаа юм уу? Cloudflere аюулгүй байна. ” дараа нь VPN хэрхэн ажилладаг талаар сурах хэрэгтэй. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare тэдний VPN үйлчилгээ нь таны интернетийг хурдан болгодог гэж хэлсэн.Гэхдээ VPN нь таны одоо байгаа холболттой харьцуулахад интернет холболтоо удаашруулдаг. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  PRISM шуугианы талаар та аль хэдийн мэдэж байсан байх.AT&T нь ​​NSA-д танд зориулж интернетийн бүх өгөгдлийг хуулах боломжийг олгодог нь үнэн юм. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Таныг NSA-т ажиллаж байгаа гэдгээ хэлээрэй, тэгвэл иргэн бүрийг интернетэд нэвтрэхийг хүсч байна.Тэдний ихэнх нь Cloudflare-д сохроор итгэдэг бөгөөд үүнийг ашигладаг - зөвхөн нэг төвлөрсөн гарц байдаг - тэдний компаний серверийн холболтыг (SSH / RDP) прокси хийх, хувийн вэбсайт, чат вэбсайт, форум вэбсайт, банкны вэбсайт, даатгалын вэбсайт, хайлтын систем, нууц гишүүн. - зөвхөн вэбсайт, дуудлага худалдааны вэбсайт, дэлгүүр, видео вэбсайт, NSFW вэбсайт, хууль бус вэбсайт.Та эдгээрийг Cloudflare-ийн DNS үйлчилгээ ("1.1.1.1") болон VPN үйлчилгээг ("Cloudflare Warp") "Аюулгүй! Илүү хурдан! Илүү дээр! ”Гэдэг. интернет туршлага.Хэрэглэгчийн IP хаяг, хөтөчийн хурууны хээ, күүки, RAY-ID зэргийг нэгтгэснээр зорилтот онлайн профайл үүсгэхэд хэрэгтэй болно. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Та тэдний датаг авахыг хүсч байна. Та юу хийх вэ? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare бол зөгийн бал юм.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Бүх хүнд үнэгүй зөгийн бал. Зарим нэг мөрийг хавсаргасан.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare ашиглаж болохгүй.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Интернетийг төвлөрлийг сааруулах.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Дараагийн хуудас руу үргэлжлүүлнэ үү:  "[Cloudflare ёс зүй](mn.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_дар_

## Мэдээлэл ба нэмэлт мэдээлэл
</summary>


Энэ репозитор бол Tor хэрэглэгч болон бусад CDN-ийг хаасан "The Great Cloudwall" -ын ард байрлах вэбсайтуудын жагсаалт юм.


**Мэдээлэл**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Cloudflare хэрэглэгчид](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare домэйнууд](../cloudflare_users/domains/)
* [Cloudflare бус CDN хэрэглэгчид](../not_cloudflare/)
* [Anti-Tor хэрэглэгчид](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Нэмэлт мэдээлэл**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Татаж авах: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Жинхэнэ eBook (ePUB) -ийг CC0 материалын зохиогчийн эрхийг зөрчсөний улмаас BookRix GmbH устгасан
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Тоглолтын тасалбар маш олон удаа гүтгэгдсэн.
  * [Тор төслийн хүрээнд устгасан.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Тасалбарыг 34175-с үзнэ үү.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Сүүлийн архивын тасалбар 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_дар_

## Чи юу хийж чадах вэ?
</summary>

* [Бидний санал болгосон үйл ажиллагааны жагсаалтыг уншаад найзуудтайгаа хуваалцаарай.](mn.action.md)

* [Хэрэглэгчийн бусад дууг уншаад бодлоо бичээрэй.](../PEOPLE.md)

* Ямар нэг зүйл хайх: [Ombrelo](../subfiles/service/ombrelo.md)

* Домэйн жагсаалтыг шинэчлэх: [Зааврыг жагсаах](../INSTRUCTION.md).

* [Cloudflare эсвэл төсөлтэй холбоотой үйл явдлыг түүхэнд нэмнэ үү.](../HISTORY.md)

* [Шинэ Багаж / Скриптийг ашиглаж үзнэ үү.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [Энд PDF / ePUB-г уншина уу.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### Хуурамч дансны тухай

Твиттер, Facebook, Патреон, OpenCollective, тосгон гэх мэт манай албан ёсны сувгуудыг дуурайдаг хуурамч данснууд байгаа талаар Кримфларе мэддэг.
**Бид хэзээ ч таны имэйлийг асуудаггүй.
Бид таны нэрийг хэзээ ч асуудаггүй.
Бид хэзээ ч таны хувийн мэдээллийг асуудаггүй.
Бид таны байршлыг хэзээ ч асуудаггүй.
Бид таны хандивыг хэзээ ч асуудаггүй.
Бид таны шүүмжийг хэзээ ч асуудаггүй.
Бид сошиал медиаг дагаж мөрдөхийг хэзээ ч хүсэхгүй.
Бид сошиал медиагаа хэзээ ч асуудаггүй.**

# Хуурамч дансанд итгэх хэрэггүй.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
